# Implementacao_Busca

Aula 04 - Implementação Busca
Do livro "Algorithms", Robert Sedgewick, página 366:

Em aplicações típicas, as chaves são objetos comparáveis, então
existe a opção de usar o código a > b, por exemplo, para comparar duas chaves a e b.
Diversas implementações de tabela de símbolos aproveitam a ordem entre as chaves que são
de estruturas Comparáveis para fornecer implementações eficientes das operações put() e get().
Mais importante, em tais implementações, podemos pensar na tabela de símbolos como uma
forma de manter as chaves em ordem e produzir uma API significativamente expandida que define
numerosas operações naturais e úteis envolvendo a ordem de chaves armazenadas. Por exemplo,
considere que suas chaves são horas do dia. Você pode estar interessado em conhecer a primeira
ou a última hora armazenadas, o conjunto de chaves que caem entre dois momentos, e assim por diante.
Na maioria dos casos, essas operações não são difíceis de implementar com as mesmas estruturas de dados e
métodos subjacentes às implementações put() e get().

O objetivo deste exercício é implementar duas estruturas de dados:


t_time: Estrutura para trabalhar com horas, minutos e segundos; e

t_timetable: Tabela de símbolos eficiente para armazenar valores associados à chaves no formato hora



Estrutura t_time

A estrutura hora deve armazenar valores para horas, minutos e segundos e possuir uma função
para comparar duas horas. Por exemplo:

int time_cmp(t_time h1, t_time h2)

// Retorna:
// 1  se h1 >  h2
// 0  se h1 == h2
// -1 se h1 <  h2



Estrutura t_timetable

A estrutura t_timetable deve ser uma tabela de símbolos eficiente, capaz de armazenar valores do tipo char * e chaves do tipo
t_time. Essa estrutura deve atender às seguintes operações:



Retorno
Operação
Descrição




void
put(t_time key, char * val)
insere par key-value na tabela (remove elemento se valor for null)


char *
get(t_time key)
valor armazenado com a chave key (null se key não existe)


void
delete(t_time key)
remove chave e seu valor da tabela


boolean
contains(t_time key)
existe um valor com a chave key?


boolean
is_empty()
a tabela está vazia?


inte
size()
número de pares key-value armazenados na tabela


t_time
min()
menor chave armazenada


t_time
max()
maior chave armazenada


t_time
floor(t_time key)
maior chave armazenada menor ou igual à key


t_time
ceiling(t_time key)
menor chave armazenada maior ou igual à key


int
rank(t_time key)
número de chaves armazenadas menores do que key


t_time
select(int k)
chave de rank igual a k


void
delete_min()
remove a menor chave


void
delete_max()
remove a maior chave


int
size_range(t_time lo, t_time hi)
número de chaves armazenadas entre [lo..hi]



t_time *
keys(t_time lo, t_time hi)
chaves armazenadas entre [lo..hi]


Entrega

Criar repositório no gitlab com o código;
Enviar link do repositório como resposta na tarefa do moodle.
